[水貨, 先達再起?] 對美報復關稅清單接近完成！支那：沉重打擊華盛頓囂張氣焰

川普簽署行政命令，對部分中國產品加徵關稅。（圖／路透社，下同。）

大陸中心／綜合報導

美國即將公布301調查對中國產品加徵關稅的具體清單，但中國制定的「報復關稅清單」也快要完成了！據陸媒《環球時報》報導，清單涉及大量美國主要對華出口商品，可有效壓縮美國的產品出口及就業，「將沉重打擊華盛頓對華揮舞貿易戰大棒的囂張氣焰，讓美方為其採取的極端貿易政策付出沉重代價。」

《環球時報》社評指出，中國按照對等報復原則對美國產品採取加徵關稅等措施的清單接近制定完成，不久就會公佈，「美方推出加徵關稅的具體商品清單，由於中國的報復清單將接踵而至，美方公佈的清單與其說是打擊中國產品的，不如說是回抽向美國自己經濟的。美方的作用力越大，反作用力越強，美方本想制人，最終必將害己，今天的美國政府的所作所為將充分驗證貿易戰的這一邏輯。」

文章提到，限制中國產品進口，不僅重創美國進口相關產業的就業與收入，而且必將推升美國的物價。中國產品的物美價廉在過去這些年裡幫助改善了普通美國人民的生活，而他們今後將轉向消費質次價高的替代產品，「中國採取反制措施，將打擊美國的產品出口，進而壓縮美國就業，傷及它的經濟。」

文章最後更直言，美國的加徵關稅清單有現實嚴重性，但從戰略上說，卻只是中國崛起路上的一個小麻煩，「中國的科技進步日新月異，內需市場蓬勃發展，經濟和貿易潛力無與倫比。應對美國發起的貿易戰，將是中國的又一成長經歷，我們終會將它掰開揉碎，讓與它有關的各種細節和碎片都轉化成幫助我們繼續前進的物質及思想材料。」

另外，中國大陸商務部國際貿易經濟合作研究院院長顧學明也對美國加徵關稅的措施做出分析，他認為，美國對中國600億美元的產品徵收重稅，對中國外貿的總體影響並不大，「600億美元才佔2017年出口總額的2.65%，就算全部歸零，出口總額也就是從2.26兆美元減少到2.20兆億美元而已，更何況，就算加上了25%的關稅，很多產品仍具國際競爭優勢。」

顧學明更透露，中國打算進一步擴大出口，促進貿易平衡發展，於今年11月在上海舉辦首屆中國國際進口博覽會，相關部門也正在起草《關於擴大進口促進對外貿易平衡的指導意見》，要在一系列政策措施的支持下，實現對外貿易平衡發展。

想知會唔會搞埋IPhone

聽住先

睇下點

唔好買美國水果大豆燃油豬肉就好

美國不知幾想你還拖

唔好得個講字， 快點懲罰美帝

我就睇下係有幾「接近」

一定要禁美國牛肉

唔好齊講 做啦仆街

快啲禁美國米薯仔粟米蘋果大豆

好撚驚呀

出左未？

快，等被踢出WTO

美國～～～牛肉有毒～～～～～～

中國口交部嚴正聲明

600億 x 10倍 先岩

中國: 我的決定反擊禁止任何美國CPU進口。

大陸禁google ,android 機如同廢物
若然冇埋iphone
強國人可以用乜機?

禁windows, office

用Nokia 5210

禁用電腦

大陸佬覺得華為好好用